（極速開箱）大人之超合金系列：阿波羅11號x 土星5號

(H記新人開箱評測直播)大人之超合金系列-南極觀測船宗谷號！

順便附上小弟上一次做嘅同系列開箱

樓主呢

Sorry，屋企突然發生左d事
7點半一定準時更新
大家睇住小弟之前隻南極破冰船嘅開箱先啦

留名打丁

因為開箱既時間有啲倉猝
所以對比上次，啲相影得冇咁好，所以請大家見諒

好期待

玩具宣傳官圖：

真火箭圖：

我盒野

我盒野:

因為等大家有更深刻既體驗，
所以我決定查一查百科全書先，
因為呢一支「玩具火箭」嘅細節位相信會顛覆大家對於「玩具」嘅定義

極速開箱

咁首先呢就講一講你知阿波羅11號( Apollo 11)嘅背景先啦，
阿波羅11號係作為世界上第一支成功登陸月球嘅火箭

大家成日聽嘅「我嘅一小步，係人類嘅一大步」，
正正就係阿波羅11號嘅指揮官岩士唐/杭思朗（舊譯）講既。
因此，呢一支火箭可以話係人類史上第一次踏足其他星體嘅重要見證。
不過，其實「阿波羅」只係阿波羅登月計劃一個代號
「土星5號」先是係呢一支火箭真正嘅名

下面係wiki資料:
太陽神11號（英語：Apollo 11）是美國太空總署的太陽神計畫中的第五次載人任務，是人類第一次登月任務，歷時8天13小時18分35秒，繞行月球30周，在月表停留21小時36分20秒。三位執行此任務的太空人分別為指令長尼爾·岩士唐、指令艙駕駛員米高·科林斯與登月艙駕駛員巴茲·艾德靈。1969年7月20日，岩士唐與艾德靈成為了首次踏上月球的人類。

"裝載着太陽神11號的農神5號火箭於當地時間1969年7月16日9時32分（13時32分UTC）在甘迺迪太空中心發射升空，12分鐘後進入地球軌道。環繞地球一圈半後，第三級子火箭點火，太空船開始向月球航行"

"岩士唐在遍佈礫石和隕石坑的月面冷靜地找到一處適合於着陸的地方，並駕駛登月艙穩穩地降落在月球上。準確的登陸時間是1969年7月20日下午4時17分43秒（休斯頓時間）。""

"太空人們於7月24日返回地球，並受到了英雄般的歡迎。他們的降落點為北緯13度19分，西經169度9分，威克島以東2660公里（1440海里），或約翰斯頓環礁以南380公里（210海里），距回收船大黃蜂號24公里（15英里）。"

開箱真係好極速，
但係要搵埋資料然後打出嚟，就要用多少少時間
今晚會打完佢

老老豆豆，盒野真係好大盒同好重，起碼有10 盒Metalbuild F91咁重 仲重過同大盒過之前嘅宗谷號好多

對比下(啡盒)

再睇返之前盒宗谷，
真係小巫見大巫

打開啡盒，終於出現了

就等我繼續撕開佢白雪雪嘅雪梨紙

正面個盒已經J死人
側面仲係燙銀上去

正面:

上面:

側面：

背面：

大人的超合金系列仲做過阿波羅13號
新幹線丶金星探測器丶南極既觀測船

俾大家睇少少基本資料先

繼續拆繼續拆
拆開封套，先至見到個盒既真身

一打開個箱，一如既往會見到本說明書仔先

之後拆下拆下無啦啦又拆多幾盒出嚟

黎個包裝箱合照

Ps 最下面個大盒係用嚟入住最上面嗰幾個盒既

快快快～!

開本說明書仔嚟睇吓先
說明書嘅封套入邊，
有幾張雙面膠紙，幾支金屬嘅小型旗杆（用嚟插美國旗）
幾面美國國旗，
一本介紹阿波羅11號嘅紀念集（左）同埋一本說明書（右）

本紀念冊都有成二十頁，所以求其揭幾頁俾大家睇吓

說明書都好似有十幾頁：

呢兩本野做得一啲都唔馬虎

俾人負皮左

先開盒主體，
同 大人的超合金系列嘅其他產品一樣，
為咗保護超合金產品嘅安全，
一般係包裝嘅時候都會採用大量嘅海綿
仲要唔只係得一層，係上下幾層（仲要厚既海綿）
所以真係好安全。

主體：

月球表面：

人仔：

順便鞭屍鞕多Bandai一次，
你老母Bandai依家出玩具(Even 貴價)真係冇良心架喎，
而家過千蚊既玩具你都可以求其塞塊紙皮落去同我頂撚住個盒
個盒同d吸塑仲要越黎越薄
Bandai做玩具真係越來越慳皮

好撚正
繼續please

正幾錢的

原價:

你估下我嘅錢入(貴少少)

負皮

佢有兩款嘅形態可以俾你選擇
所以佢提供左兩款嘅支架

第一款：（直立支架連鏡面底座）

第二款：（分段式膠支架）

呢隻野係連膠配件都有海綿cover架

You
咪偷左我盒模型走

好撚正啊
不過快少少啦屌你 好頂引

土星5號火箭簡單分析圖：

呢幅圖入邊有嘅嘢，
我呢一支大人超合金系列嘅阿波羅11號，一樣有齊晒，
仲要有埋其他細節

好撚正

完？

以下落嚟，我會講一啲係百科全書睇過嘅用語
咁樣好似會有Feel少少
但係我會盡量解釋返

首先我會拎起最左面既（最大嗰支）

呢一支係S-1C第一級推進器，
下面附帶五個F1引擎排成十字形
終於要拎上手玩了
一拎起， 真係不得了
話係超合金，真係超合金
五哥引擎噴嘴全部都係金屬嚟㗎

再調返轉頭望吓裏面，
入面裝住嘅應該係燃料來的，
有橙色嘅燃料筒裝住

未，sor，忙住做其他嘢

Sor， 上面橙色嗰幅燃料筒其實係S-II既，
呢幅先係S-IC
雖然望落好似冇咩分別，但係其實係有分別嫁
只要你細心啲觀察就會見到

S-1C

S-IC（讀作"S-one-C"）是農神五號火箭的第一級，由波音公司製造。S-IC上超過2000噸的質量都是推進劑煤油和液氧，這些推進劑產生33000KN的推力使火箭上升64千米。S-IC的五台F-1發動機中一台固定在中央，其餘四台分部四角，可由液壓裝置控制方向。

之後到S-II 第二級，
係成盒野第二大既組件

S-II（讀作「S-two」）是農神五號的第二級，由北美航空製造。該級由五台J-2液氫液氧發動機驅動，在高層大氣中提供給火箭5 MN的推力。

S-ll補圖，
正話橫左

LM

我個人認為，個引擎位置，
係每一節嘅火箭入面塑造得最仔細嘅細節來 （當然啦，噴嘴係金屬真係好正）

之後，我哋就要將第一級同第二級火箭接駁埋一齊

登登登！

就係咁，S-lC同S-ll駁埋左一齊啦

不過，其實兩節火箭中間有一個接駁環堤供，
唔可以直接駁埋一齊，
大家可以留意下，成支火箭係長咗架

跌價跌好快

同火箭一樣快

之後，就到S-IVB 第三級
呢一part係主體第三大嘅部件

S-IVB（讀作"S-four-B"）是由道格拉斯飛行器公司製造的火箭級，使用一台J-2發動機，用作農神五號第三級和土星一號B的第二級。登月時S-IVB點火兩次，一次使飛船入軌，第二次進行地月轉移軌道切入（英語：Trans-lunar injection）。

不過，同時間，有另一個接駁環連接S-ll同S-IVB(同真正嘅阿波羅11號一樣）

繼續將S-IVB接駁入去火箭入面

登登登！

而家升返哂，11號已經高過原價，
新幹線同穿梭機已經高到飛左去火星
金星丶13同宗谷跌

去到呢度，就要上一上直立式支架了
個支架幾得意，
因為會有一塊用黎模擬月球表面既地，方便你之後放啲太空人上去玩情景
而個底座呢其實係塊玻璃黎，
只不過係我冇撕到上面層膠走姐
而底座前邊有塊好重手嘅金色金屬名牌，
一樣野亦都係呢一樣嘢亦都係大人的超合金系列嘅其中一個常設物件，
要自己貼上去嘅，呢個時候就要用同說明書齊包住嘅雙面膠紙了

之後， 我哋就要將S L A接駁去S-IVB

不過呢其實呢隻野呢係識得開合嘅
而佢嘅作用就係放登月艙入去

登月艙方面附送左登陸同埋閉合兩種模式

講真，真係油得好細緻
個登月艙得半個一蚊咁大，但係知美國國旗仲可以咁清晰
而且Bandai適當運用金屬配件，例如登月倉嘅樓梯就係用金屬片
其他細節都還原得好好

揀左閉合狀態之後就要放入去支火箭入邊

閉合完成，由上面望落去

去到呢度，我真係覺得自己喺度組裝緊一支火箭

跟住我哋就要將服務艙同SLA連接
噴嘴依然使用金屬，
而且塗裝都係做得好好， 冇出界

而呢個細啲既係指揮艙
細節同埋塗裝依然好好，不過唔係金屬黎，
只係採用左類似電鍍嘅外層

兩個合埋就會變成咁
示意圖：

而如果加埋登月艙，就會成為完整嘅登陸指揮艙
示意圖：

大約係咁樣合體：

當然啦，我地呢款超合金梗係可以咁玩啦

玩完一輪，又要開始砌火箭了
呢個時候我哋除咗要將登月艙加上去，
仲要將服務艙同埋指揮艙加上去

再加埋個發射逃生系統（即係個頂支野），咁就大功告成了

登登登！

支野真係好高
成80幾Cm高

補返上面個完整登陸指揮艙既所需零件先

其日再續

聽日

好撚正 佢有無出其他火箭

土五=男人終極浪漫

Apollo 13

呢個時候就要搞搞個底座既月面地

拎返兩個太空人出黎

人類登月成功！

咁究竟係真定假呢

有d如幻如真

呢一Part 雖然配件唔多，
不過依然幾好玩，
重組經典場面
質感好唔錯

之後到9拍時間

其實仲有另一個展示模式我係冇show出嚟嘅
大家仲記唔記得呢一個支架呢

因為時間嘅關係所以我冇擺出嚟，
但係我搵咗其他應該係官方場合Promote既相
橫向分段嘅擺放方式其實好適合展示呢一支火箭，
因為呢一支火箭嘅內部結構同埋外型非常還原，
所以相比起直立擺放，
分段擺放會睇到更多直立擺放睇唔到嘅嘢

總結一下先：
阿波羅11號（土星5號）係作為大人之超合金系列嘅第一款產品，
我個人認為係合格有餘姐，非常優質，
雖然初初出嘅時候跌價，但係而家已經升返上去
質素一如既往，同其他同系列嘅產品一樣咁好
塗裝同細節做得非常好
使用左好多金屬去處理
而且非常還原。
採用左咁多海綿去保護玩具，足夠證明左產品嘅良心。

不過，最大嘅缺點係呢一支野太大
屋企冇位擺，
相比起宗谷號，
Apollo 11嘅配件比較少
而且登月艙（上部份）只係得一個，
所以成日要拆咗本身已經裝咗係火箭入邊嗰個，
去還原返登陸場景， 有少少反智。

雖然係咁，呢一支火箭依然係非常值得購入 😀 😀
可以睇得出玩具商設計嘅時候係非常用心，
真係玩開場景既巴打，
呢一套玩具直頭可以還原晒成個阿波羅11號登月任務嘅場景
「大人之超合金系列」真係似係收藏品，
多過一樣單純嘅玩具。

希望大家鍾意啦，完。

人流真係唔係好多人

睇完上個post 想入隻船，不過唔知邊度揾位放

講咗咁耐，即係幾錢同邊度入？

Sor，原來漏左講
FB谷徵的，講價後4200，
日本Amazon新品要4500-5000up
美Amazon 4400 up
Ebay都 5000up
台灣露天拍賣同雅虎都冇得賣11號

要記得呢隻係阿波羅11號，唔係阿波羅13號
因為可能呢一隻出得耐啲，
係成個系列嘅第一隻，所以貴d
阿波羅13號大約三字頭到三字尾左右

我徵既時候，見到賣家兩支（ 11號、13號）都有，
仲要一樣價錢，
咁就梗係揀11號啦

香港雅虎之前都比我見過，
13號賣4680， 但係都係冇阿波羅11號。
之前有Ching 見過，阿波羅11號連特典係＄4500
問我買唔買，
但係我冇買到，因為我覺得加多＄300去買一舊細膠唔多值得
我寧願加多少少去買隻超合金算

特典係咁樣:

我入咗箱之後放咗喺電腦枱下面
遲下應該買個箱Display

好靚

Thanks

高汁留陪

宗谷賣幾錢度

台灣/日本，1500-2000(未連運費)
運費應該要6 700up，
因為好重，宗谷超抵玩
我買就之前香港Y拍，成功講價1800落樓信和交收

諗起LEGO支火箭

呢支野我琴日買咗，
980，現時點買，
你唔要求太多，叫大件夾抵玩
可以消磨下時間
我俾咗我小學個表弟

係一手?

外國牌子fov 1:16超合金坦克又係好正, 似大人之超合金 , 有埋內構

我係全新未開封，有啡色運輸原裝盒
我未玩過呢一種，
我之前玩開嗰啲坦克車，
一係SIku 一係威龍 一係日本牌子
前兩者係合金，後者多數係小比例，用嚟擺場景
再唔係就買軍艦。
我返去睇睇巴打你比我呢隻坦克先
有機會再買返嚟開箱

啱啱查左下，搵唔到巴打你呢隻坦克
有冇關鍵字，
不過呢一隻牌子香港都有得買，
朗豪坊嗰間Tiny專門店好似有寄賣到呢一隻牌子軍艦
實物望過，但係出得幾劣下，
你可以去望望

你search "fov 1:16 tank "可以搵到, 佢呢個比例出過3款坦克: 虎式, 虎王, 雪曼。 好似得虎王係可以打開。我上網見有個大陸仔連運費買左成皮野#unamused#

官網:

鬼佬開箱片 虎式

佢呢個牌子專出軍武, 軍艦太細好難精細

我都係早一星期先知呢個牌子

e bay搵到虎王, 要成萬五

我見到啦，
不過呢類唔係我Target
我target係擺到人仔做場景還原呢類

好撚貴，不過Ebay係特別貴
我呢支11號貴Amazon 一倍

呢一類既軍武系，
我個人比較偏好模型（尤其係軍艦，當然手工要好）
如果要過萬銀整部坦克車，
搵人整絕對抵玩過你玩成品，
個人風格丶Qc好幾班，
手工野係批量出貨比唔上

好撚貴

軍艦真係好考手工, 太精細

坦克車我覺得合金有厚重感, 模型比唔到呢隻feel。當然, 搵人整係性價比好過fov成品

唔知大人之超合金會唔會再販, 我對部零式都好有興趣

呢隻都有人仔送既

原價冇咁貴

應該唔會有機會，
大人之超合金，成個系列應該已經收咗皮
首尾呼應出返兩支阿波羅，就咁玩完

不過我鍾意係細細粒嗰啲